---
lang: zh-TW
id: index
url: /
title: 分治小馬
contributors:
  - Sprinkled Frosting
---
## 快速開始
### 甚麼是「分治小馬」？
**分治小馬**是一個主要面向「 My Little Pony 」粉絲圈的分治宇宙實例集合，且爲方便大衆而被翻譯爲多種語言。有了**分治小馬**，快來選擇一個理想的實例來作爲您的起始社羣，開啓您邁向分治宇宙的大門吧！

### 甚麼是「分治宇宙」？
「分治宇宙」是由不同社交網路互相連結所構成的一個網路。若無額外添加的限制，分治宇宙上的所有人都可以互相交互。這是一個由無數社羣組成的繁榮有機共同體。

分治宇宙是一個多元的平臺。若您需要類似 Twitter 的微部落格，有 [Mastodon](https://joinmastodon.org) 、 [Misskey](https://misskey.page) 與 [Firefish](https://joinfirefish.org) 等選擇。 [PixelFed](https://pixelfed.org)  可讓您享受類似 Instagram 的帖圖， [PeerTube](https://joinpeertube.org) 可讓您體驗類似 YouTube 的影片分享。只有您想不到，沒有分治宇宙做不到！

除開實例本身，分治宇宙大體上並不由單一實體所有，因此可避免某一實體將整個分治宇宙強制接管。與企業運營的社交媒體不同，分治宇宙上的用戶擁有他們個資的所有權。分治宇宙也不以營利爲目的——大多數實例依賴抖內運營，使得其幾乎不可能出現一個充斥著廣告的地獄。

### 我應如何加入「分治宇宙」？
很簡單喔！首先選擇一個實例，然後註冊一個帳戶。電郵通常都需要用於驗證，但由於驗證郵件經常被自動歸檔爲垃圾，所以還請同時檢查您的垃圾郵件。當您的帳戶成功通過驗證後，就快快來加入這場狂歡吧！

### 我必須說英語嗎？
您被鼓勵在分治宇宙上說英語，但其並非強制性的要求，也非道德上的義務。您大可自己決定想說什麼語言，中文也是可以的！

### 默認的介面並不適合我，我該怎麼做？
多數時候，只需要您安裝對您胃口的應用程式就可以了！有這麼多分治宇宙的應用程式可供選擇，總有一款是您的菜。對於瀏覽器而言，也是有將現有介面美化用的 CSS 與擴展套件的喔。

## 接下來做甚麼？
還在猶豫甚麼呢？[快來選擇一臺伺服器，加入分治宇宙吧](./next/)！
